《人間天堂》

作者: 如水 Be Water
簡介：網絡作家，喜歡留意時事、文化資訊，從電影看世界。

若喜歡看如水的故事和文章，可到Facebook like 和 share 我們的專頁，謝謝。

FB :

《人間天堂》

第一章

日光漸漸升起，陽光從窗紗透進了房間，萊斯緩緩地起床。他轉身看到還在熟睡的妻子，不想吵醒她，慢慢地走到窗邊，看著美麗的海岸線，在陶醉地欣賞着。

「今天究竟到不到議會開會呢？」萊斯想。

在2119年，地球跨過了全球暖化和本土主義戰爭的威脅，成功將人類滅絕的危機解決，而全球在人民聯合黨的帶領下，成功帶領地球走向和平統一，世界再沒有了戰爭，不再分裂......

萊斯所居住的城市叫馬利歐，是記念著名學者馬利歐對地球的貢獻。這個城市的居民最低的智商也有150，所以政府不需要當地居民作勞動工作，他們大多都是政府的管理階層，平常的工作量不多，而萊斯和妻子更是精英中的中精英，所以他們被選進了人民聯合議會，負責制定社會政策和立法。

「不知道表弟柏圖今天的工作怎樣？很想去試一試他葡萄園的酒。」萊斯興奮的說。

接著，萊斯走到床邊，輕吻一下妻子的額頭，便走到客廳裏預備早餐。

當他走到客廳的時候，一把熟悉的聲音響起了。

「早上好，萊斯。」一把溫暖的聲音說道。

「早上好，愛瑪。」萊斯回答。

愛瑪是萊斯的智能家居管家，是22世紀初的發明，他能為屋主解決任何家居問題。而愛瑪是最新型號，能夠接收人類的腦電波，即使不需要用言語也能和人類溝通。

「你今天想吃日式早餐嗎？」愛瑪問。

「對，因為我待會便會到我表弟柏圖的葡萄園去品酒，會吃西式午餐。」萊斯很滿意的回答著。

「明白，請等待30秒，讓我為你準備早餐吧！」

隨即，智能烹調器便啟動了，這一台電器是22世紀的家居必備品，首先它會從食物供應商取貨，利用瞬間傳送的方式，這樣的過程大概需要10秒鐘，然後智能烹調器便會以20秒鐘完成烹調。

不像其他的都市人，萊斯擁有很多懷舊的煮食工具，21世紀的焗爐、電磁爐和電飯煲，都是他家中的珍寶。每個星期天，他都會用21世紀的方法去找食材，再用人手烹調，享受沒有使用智能器械的感覺。

「不錯，很久沒有喝過味噌湯了。」萊斯道。

「想使用瞬間移動還是其他交通工具？」愛瑪問。

愛瑪知道萊斯還未決定好，所以想問萊斯的答案。

「我想看看沿路的風景，安排我一台21世紀的跑車吧。」萊斯回答。

萊斯打開了門，準備到車房去取車，心中想著柏圖葡萄園的美酒，內心感到無比興奮。

他回望著那3層高，總面積接近6000呎的別墅，然後跟愛瑪說：「告訴我的妻子崔西，我大概會到晚上才回家，謝謝你！」

愛瑪為萊斯預備了2019年的法拉利跑車，萊斯慢慢地鑽進車裡，準備他的葡萄園之旅。

萊斯邊駕駛著跑車，邊回想過去的往事......

「那時，我和崔西為了結婚，必須要先通過基因分析測試，等待報告的時候實在心急如焚，害怕結果不符合政府要求。最後分析結果令人滿意，我們終能完婚，我便發誓要為人民聯合黨終身效力，報答社會。」萊斯憶起8年前的場境。

萊斯和崔西都擁有160的智商，如此高智商的人口在全地球中只佔0.1%，所以受到政府重點培訓，早就被認定為未來的管治階層。萊斯和崔西從小便是青梅竹馬，在他們20歲時便已私訂終身。他們是比較幸運的一群，政府為了確保這群高智商人類的下一代都是高智商，會強制編配伴侶， 用雙方的基因作出分析，確保最大機會生育出高智商的下一代。而萊斯和崔西恰好是完美配搭，他們生育出高智商下一代的機會率高達99%，所以政府十分重視他們，為他們提供一所漂亮的別墅，還有無數的資源。

萊斯看著路上的風景，哼著當日婚禮上的音樂。

在2119年，大部分市民為了省下時間，都會使用瞬間移動器作為交通工具，所以路上的車子很少，萊斯駕駛得非常暢順便來到表弟柏圖的葡萄園。

柏圖的葡萄園位於史丹福城，與萊斯居住的馬利歐相距大約30公里，葡萄園佔地10,000公頃，是史丹福城最大的葡萄園，平常都會有很多遊客到訪。踏進葡萄園，迎面而來的是一陣陣香氣，自動化的機械人在工作。

「你好，我想找柏圖，你知道他在哪？」萊斯向一部機械人問道。

突然自動機械人響起了一把熟悉的聲音。

「萊斯，你終於到來了！已有1個多月沒有見過你了！我們到涼亭見面吧。」柏圖透過自動機械人傳送聲音給萊斯。

萊斯慢慢地走過葡萄園的小徑，沿路看見不同品種的葡萄，有些是他從來沒有見過的品種，也有其他從沒見過的農作物，令他大開眼界。

「萊斯！」一位健碩的年輕人向萊斯揮手。

「沒見一段時間，你變得更健碩了。」

「我除了在研究新品種的水果，每天就是躲在健身室裏健身了，哈哈。」柏圖無法掩飾他心中的喜悅。

「而且我即將參加人民聯合太空處的航天計劃，所以必須要每天訓練。」柏圖續道。

「航天計劃？政府不是禁止使用太空船飛行很久，到其他星球都是使用瞬間轉移系統嗎？」萊斯驚奇地問。

「對，因為安全原因，政府的確禁止了航天計劃30年，但近幾個月光速飛行的研究有突破性發展，人類除了使用瞬間移動去旅行外，還可以有其他選擇。」

「而且瞬間移動只能夠在短距離使用，一旦要飛越太陽系便無法使用了。」柏圖續道。

「這套光速飛行系統，有試過載人測試嗎？」萊斯問。

「暫時已經通過無人測試，我就是其中一位載人測試的飛行員。」柏圖回答。

「除了測試光速太空船外，我還會到D19星球進行種植研究，為期三年，完成後我便可以獲得馬利歐居民的身份，哈哈！」柏圖興奮地說。

「三年？！」萊斯驚訝地說。

「對呀，但你不用擔心我，我的女朋友會陪伴著我，不會悶的。」柏圖害羞地回答。

「女朋友？這讓我更難理解了，一位整天喜愛留在葡萄園的宅男，居然會參加航天任務，更說認識了女朋友！」

「我是在網上交友平台認識克蘿伊，樣子很可愛，聲線也很溫柔，嘿嘿。」

「但是為何她在D19星球？那裏應該是一個荒廢的星球。」

「她是一位在D19 星球工作的研究員，主要是開發X能量的研究，因為D19星球含有很多X能量，她的團隊正研究怎樣可以提取出來，供給地球使用。」

X能量在22世紀的地球是萬用能源，可以用作任何用途，醫療、瞬間移動、食物轉換等等都需要它，所以有人稱X能量為上帝能量，因為它能夠解決人類的一切問題。但因為X能量供應少，所以政府禁止人民大量使用，限制每人每月的使用量，若有人想將空氣轉換成食物，便已耗盡他一個月的X能量。

「參與這項航天計劃的人可以用X能量機提高智商10點，而我的智商剛好是140，所以提高10點後，便可以成為瑪利歐的居民了，每天也可以不用工作！」柏圖興奮的說。

「但是你的『女朋友』智商夠150嗎？況且我從來沒有聽過智商可以用X能量機提高。」萊斯不太相信柏圖的回應。

「 克蘿伊是智商160的天才，和你一樣。我和她已將基因樣本分別送給政府的化驗所，已經通過測試，我們是可以結婚的，只是政府要求我必須要提高智商10點。」

萊斯難掩自己不捨的心情，他和柏圖自小就像兩兄弟一般，柏圖的父母在柏圖小時候遇上意外，在使用瞬間移動器的時候發生爆炸，所以萊斯自小便和他相依為命。柏圖因為得到政府的酌情權，可以住在萊斯家中直至十八歲，而因為得到馬利歐城的教育和資源，柏圖的智商可以開發到140。要暫別三年時間對於他們來說的確是頗長。

「來，快品嘗我最近研究的美酒吧。」柏圖打破了沉默。

「這酒的味道很特別，很甘甜，是紅酒嗎？」萊斯問道。

柏圖微笑後不回答，似乎在賣關子。萊斯拿起餐刀開始試碟上的牛扒。

「肉質鮮甜，是高級和牛嗎？」萊斯問道。

「不是，這是合成牛肉。」

「合成牛肉？！」萊斯驚訝地說。

「你喝的也是合成酒，兩種食物都是用不同種類的酒和牛肉合成，將不同種的基因優點再整合。你應該不會對此感到陌生吧，我們都是『合成人』.....」

在2069年，人民聯合政府便開始推行人類基因合成計劃，將世界不同的人種基因作出整合，統一為一種基因，這種基因集不同基因之優點，包括種族的體型、智商、壽命優勢，令到這群『新人類』成為最優秀的族群。

「但政府不是說過不會將這計劃擴展到動植物層面嗎？」萊斯問道。

「你知道為何人類幾千年的歷史都在戰爭裡渡過嗎？就是因為大家有太多的差異，人類都擁有不同的宗教和文化背景，這些差異都足以引起衝突和戰爭，所以減少這些差異，才能減少衝突和戰爭。」柏圖認真的回答。

「而且你不覺得這兩樣食物的味道很棒嗎？汰弱留強是很正常的。」柏圖續道。

「只是食物少了一點選擇，應該不會引發戰爭吧……」萊斯心想。

「兩天後便是我出發的日子，你會過來看嗎？順便可以帶你參觀太空基地。」柏圖興奮的說。

「無問題，但你不要只顧著女朋友，有時間就聯絡我們吧。」萊斯道。

「忘記了一樣重要的東西，這三年你能幫我照顧哥頓嗎？因為D19星球不准養狗。」柏圖問道。

哥頓是一頭黑色柴犬，一直安靜地坐左柏圖的身邊，是兩年前萊斯送給柏圖的生日禮物。

「好吧。」萊斯摸著哥頓的頭。

到了晚上，萊斯回到家中，一個熟悉的背影坐在客廳的沙發上。

「甜心，你回來了嗎？」崔西道。

「對了，原來柏圖兩天後便要到D19星球工作3年！還有，他原來有一個女朋友在哪裡！」萊斯雀躍的說。

「怪不得有這可愛的小朋友跟著你回家了。」崔西摸著哥頓的臉蛋。

「柏圖邀請我們兩天後到太空基地去送別，你認為怎樣？」萊斯問道。

「你忘記了嗎？兩天後是馬利歐議會的會議，有議案需要我們去投票。」

「議案是關於『合成基因』的合法化，主要是應用在日常的食物和用品上。」崔西續道。

「嗯，對於這議案我也有一定的了解，柏圖跟我解釋了，我想我們那天不投票也沒有問題。」萊斯回答。

第二章

「歡迎你們來臨太空基地！」柏圖道。

「你今天穿起軍服真的好帥，萊斯也被你比下去了，哈哈……」崔西道。

「這樣你便成為馬利歐城的第一帥哥了！」萊斯笑道。

柏圖帶他們走過基地，首先經過健身室，有很多像柏圖一樣的年輕男女在健身。

「他們都是下一個計劃的成員，當我們第一批成員到達D19星球後，他們便會出發，目的地是水星。」柏圖道。

他們繼續前行，經過基地的工場，很多的自動化機械人在建造設備，一些相信是新型號的太空船在建造中。

「未來會普及地使用這些太空船，政府打算把光速飛行普及化，我們作為光速飛行的首行者，實在感到無比光榮！」柏圖自豪的說著。

接著，他們眾人便來到太空船發射場，距離出發時間還有1小時，柏圖顯得有些緊張，而他亦要到太空船裡準備了。

「我們要暫別了，這是我第一次離開地球，當太空船到達太空後便可以使用電子通訊了。」柏圖依依不捨的說。

「葡萄園的倉庫藏了可供你飲用三年的葡萄酒，你記得去取！至於哥頓就麻煩你幫忙照顧了。」柏圖續道。

萊斯知道這時真的是要道別了，他緊緊的抱著柏圖，就像小時候當他知道柏圖父母突然離世一樣，萊斯的眼框也紅了。

「祝你一路順風！」崔西道。

「祝你工作順利！」萊斯道。

道別過後，柏圖馬上趕到太空船中，這次參加計劃的太空人有20人。家屬們都等待着出發的一剎。然後，太空署署長便走台上，準備演講。

「在宣告第一次光速飛行計劃開始前，我們首先演奏國歌。」署長嚴肅地說。

演奏國歌的時候，每位在場人士都嚴肅地站立着，唱著國歌，而萊斯的心卻忐忑着，因為發射的過程即將來臨。

「我宣告計劃正式開始！現在倒數5分鐘然後出發！」

時間很快到了最後10秒

「10！9！8！7！」

萊斯緊握着拳頭，內心有些戰戰兢兢。

「3！2！1！發射！」

當看到太空船發射的一刻，萊斯立即釋懷了。太空船到了半空，噴射器的火焰在半空畫出一條美麗的直線，突然一道閃光從太空船中亮出，一聲巨響發出，太空船發生猛烈的爆炸，爆炸的威力更令到萊斯和附近的人一同倒下，萊斯霎時暈倒了...

（待續）

推

14連無難道

15

唔錯 幫推

謝謝